關係緊張 傳美國對中國人入境拒簽率大幅飆升

〔即時新聞／綜合報導〕美中關係緊張，雙方檯面上及檯面下都在互相較勁，據報導，美方憂中國留學生和科研人員竊取機密，對這些人入境美國的拒簽率大幅飆升，並取消中國公民多次入境美國10年簽證。

《法廣》報導，美國華人社交圈近來流傳，指近期美國對中國公民旅遊簽證的拒簽率急劇升高，美國海關也更嚴格的檢查中國人，美國駐北京大使館並取消了一些中國研究人員的10年多次赴美國簽證。

報導指出，美國大使館沒有對拒簽提出任何解釋的理由，以後美簽都需要總領事「面簽」，且整個審查程序變的冗長，有時還要補交一大堆資料，最後的結果是，很多研究人員取消他們的美國行程。

北加州的華人社群網上並指出，今年上半已有逾2000名中國留學生是以更嚴格的方式獲得美簽，但在去年同期則是1500人左右，等於嚴審度擴大。

先來香港過冷河
攞香港身份證申請囉

一日唔拒簽香港

一日都搞唔掂支那

香港淪為蚑乸公厠